% type
\documentclass{article}

%format
\usepackage[letterpaper, margin = 1.5cm]{geometry}

% images
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./img/}}

% links
\usepackage{hyperref}

% placement
\usepackage{float}

% header
\title {
    Redes de Computadoras \\
    Práctica 4: Dominios y HTTPS
}

\author {
    Edgar Quiroz
}

\date {
    Viernes 20 de septiembre del 2019
}

% document
\begin{document}
    \maketitle

    \section{Desarrollo}
    \begin{enumerate}
        \item {
            Se elige un dominio en \url{https://freenom.com}

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{domain_create.png}
                \caption{URL obtenida}
                \label{fig:url}
            \end{figure}
        }

        \item {
            Se crea un registro A para la IP elástica.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{a.png}
                \caption{Registro A creado}
                \label{fig:reg_a}
            \end{figure}
        }

        \item {
            Se valida la replicación en todo el mundo con
            \url{https://dnschecker.org}.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{dnscheck.png}
                \caption{DNS resuelta en todo el mundo}
                \label{fig:dns_check}
            \end{figure}
        }

        \item {
            Se instala Cerbot para configurar el certificado de seguridad.
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{cerbot_enable.png}
                \includegraphics[width = \textwidth]{cerbot_install1.png}
                \caption{Instalando Cerbot}
                \label{fig:cerbot_install}
            \end{figure}
        }
        
        \item {
            Se configura el certificado de seguridad en sobre Apache usando
            Cerbot.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{cerbot_conf.png}
                \caption{Usando Cerbot para configurar el certificado en Apache}
                \label{fig:cerbot_conf}
            \end{figure}
        }

        \item {
            Se realiza el analisi de tráfico sobre el formulario ahora seguro.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{traffic.png}
                \caption{Analisis de tráfica de la conexión certificada}
                \label{fig:traffic}
            \end{figure}
        }

        \item {
            Se detiene la instancia de EC2.

            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{ec2_stopped.png}
                \caption{Instanciade EC2 detenida}
                \label{fig:ec2_stopped}
            \end{figure}
        }
    \end{enumerate}

    \section{Cuestionario}
    \begin{enumerate}
        \item {
            ¿Qué es un DNS?

            Es un mecanismo que permite asociar un nombre de dominio a un
            recurso que esté en un host.

            Uno de los más comunes son los registros que asocian un nombre de 
            dominio a la dirección IP de un host.

            Es como una agenda telefónica. En lugar de memorizar todos los
            números directamente, se asocia un nombre más sencillo de memorizar
            a los números.
        }
        \item {
            ¿Qué es un registro A? ¿Qué se necesita para registrarlo?

            Es un tipo de registro que permite asociar direcciones IPv4 a un 
            nombre de dominio.
        }
        \item {
            ¿Qué es un registro CNAME? ¿Qué diferencia tiene con un registro A?

            Son un tipo de registro que permite asociar un nombre de dominio a 
            otro nombre de dominio. Son alias de dominio. Se suelen usar para
            redireccionar páginas antiguas.

            Entre otras cosas, los registros A resuleven un nombre de dominio
            a una IP, mientras que los registros CNAME lo resuelven a otro
            nombre de dominio.
        }
        \item {
            URL adquirido.

            \url{https://lab70030.tk/}
        }
        \item {
            Captura de pantalla capturando el tráfico seguro.
            \begin{figure}[H]
                \centering
                \includegraphics[width = \textwidth]{traffic.png}
                \caption{Analisis de tráfico de la conexión certificada}
                \label{fig:traffic2}
            \end{figure}
        }
    \end{enumerate}
\end{document}